+++
title = "移除服务版本"
description = ""
weight = 4
+++

从微服务中移除服务版本，不会删除相关的工作负载资源。

**注意**：移除服务版本后，将会解除工作负载和服务入口（容器平台中的内部路由，Kubernetes Service）的关联关系。

**前提条件**

1. 服务版本至少保留一个。

2. 服务版本未在路由中匹配路由规则或权重为 0。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务列表**，找到要移除服务版本的微服务。

3. 单击 ***微服务名称***，进入微服务详情页。

4. 在页面右侧，找到要移除的服务版本，单击对应的 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **移除**。

5. 在确认窗口中，单击 **确定**。

